日本政府全力扶持比特幣 或將成為日本新經濟支柱

比特幣從2017年1月1日的998美元上漲到12月16日的最高點19,497美元，漲幅高達近20倍。

野村證券在最新研報中表示，數字貨幣今年上漲了15倍，將刺激日本2018年第一季度GDP增長。報告顯示，今年11月的比特幣成交額中，有40%是通過日元結算。

野村研究員預計，比特幣在2017年的暴漲或使財富效應在2018年第一季度爆發，將推動日本經濟季增長率增加0.3%。
比特幣在日本如此火爆，歸因於日本政府實施的政策優惠。

在全世界很多國家對比特幣持警惕態度之際，日本政府和企業反其道而行之，表現出歡迎立場。

今年7月起，在日本購買比特幣不再征收8%的消費稅。今年4月，有兩家Bic Camera大型綜合購物中心開始接受比特幣。用戶使用比特幣購物還享有一個好處－－即無需支付外匯手續費。

據紐約時報，全球規模最大的比特幣交易平台bitFlyer首席執行官狩野雄三（Yuzo Kano）不久前表示，日本人的投資理念一貫保守，但一旦被觸動，他們就會全數押注，比特幣投資方面尤為如此。
「朝日新聞」曾經報道，日本的“渡邊太太”（日本散戶投資者）正“跑步進場”。無數日本投資者正在瘋狂涌入交易所搶購比特幣，很多人動用了高達15倍的槓桿。數據顯示，bitFlyer交易平台有高達75%的日本投資者購買比特幣衍生品。

零利率以及養老金問題令“渡邊太太”們更急切地尋找各種海外投資機會，以實現資產增值。包括各種外匯、外幣債券、投資海外基金和比特幣，都成為他們的投資目標。

買Bitcoin仲要槓桿係咩賭法

15倍槓桿，落6%都要補倉
但bitcoin基本日鳩日都上下十幾%
條友賭緊命

最高可以100倍 大賭場

中國俄國美國大手入bitcoin,他們有能力大手大手咁影響bitcoin價格,日本會唔會間接比人控制左日元對bitcoin的價格和日本經濟?

玩緊25X

100X都有